@article{osikov2010patofiziologicheskie,
  title={Патофизиологические аспекты моделирования острой печеночной недостаточности},
  author={Осиков, М.В. and Макарова, Е.А.},
  journal={Человек. Спорт. Медицина},
  number={6 (182)},
  year={2010},
  publisher={Государственное образовательное учреждение высшего профессионального образования {\guillemotleft}Южно-Уральский государственный университет{\guillemotright}},
  pages={105--110},
	language={russian}
}

@article{sheybak2006svobodnye,
  title={Свободные аминокислоты плазмы крови крыс при поражении печени ацетаминофеном и введении таурина или композиции, состоящей из таурина и цинка сульфата},
  author={Шейбак, В.М. and Горецкая, М.В. and Смирнов, В.Ю. and Дмитриев, А.Л.},
  journal={Журнал Гродненского государственного медицинского университета},
  number={4 (16)},
  year={2006},
  publisher={Гродненский государственный медицинский университет},
  pages={110-112},
	language={russian}
}

@article{kopylchuk2015modelirovanie,
  title={Моделирование ацетаминофен-индуцированного нарушения желчеобразующей функции печени в условиях алиментарной депривации протеина},
  author={Копыльчук, Г.П. and Волощук, О.Н.},
  journal={Биомедицина},
	language={russian},
  number={2},
  year={2015},
  publisher={Учреждение Российской академии медицинских наук Научный центр биомедицинских технологий РАМН},
  pages={30--36}
}

@article{skuratov2011eksperimentalnoe,
  title={Экспериментальное моделирование токсического повреждения печени},
  author={Скуратов, А.Г. and Лызиков, А.Н. and Воропаев, Е.В. and Ачинович, С.Л. and Осипов, Б.Б.},
  journal={Проблемы здоровья и экологии},
	language={russian},
  number={4 (30)},
  year={2011},
  publisher={Учреждение образования {\guillemotleft}Гомельский государственный медицинский университет{\guillemotright}},
  pages={27--33}
}

@article{kamishnikiov2005klinicheskie,
  title={Клинические лабораторные тесты от А до Я и их диагностические профили},
  author={Камышников, Владимир Семенович},
  year={2005},
  publisher={МЕДпресс-информ}
}

@article{ryabinin2012sostoyanie,
  title={Состояние активности ядрышковых организаторов в гепатоцитах крыс после индукции четыреххлористым углеродом цирроза печени и лечения},
  author={Рябинин, В.Е. and Полевщикова, Е.Е. and Пушкарев, С.А. and Попков, П.Н. and Стасюк, А.А. and Дубасов, А.Ю. and Мухаметжанова, Р.И.},
  journal={Фундаментальные исследования},
  number={11-5},
  year={2012},
  publisher={Общество с ограниченной ответственностью Издательский Дом Академия Естествознания}
}

@article{kudryavcev2014matematicheskoe,
  title={Математическое моделирование системно организованных процессов в печени животного при интоксикации тетрахлорметаном},
  author={Кудрявцев, В.А. and Косых, А.А. and Цапок, П.И.},
  journal={Фундаментальные исследования},
  number={5-6},
  year={2014},
  publisher={Общество с ограниченной ответственностью Издательский Дом Академия Естествознания}
}

@article{arutyunyan2012modelirovanie,
  title={Моделирование цирроза печени на лабораторных животных},
  author={Арутюнян, ИВ and Макаров, АВ and Фатхудинов, ТХ and Большакова, ГБ},
  journal={Клиническая и экспериментальная морфология},
  number={2},
  pages={45--50},
  year={2012},
  publisher={Федеральное государственное бюджетное учреждение" Научно-исследовательский институт морфологии человека" Российской академии медицинских наук}
}

@article{lebedeva2015eksperimentalnaya,
  title={Экспериментальная модель токсического цирроза печени у белых крыс},
  author={Лебедева, ЕИ and Прудников, ВС and Мяделец, ОД},
  journal={Ученые записки учреждения образования" Витебская ордена" Знак почета" государственная академия ветеринарной медицины"},
  volume={51},
  number={1-1},
  pages={84--88},
  year={2015},
  publisher={Учреждение образования" Витебская ордена" Знак Почета" государственная академия ветеринарной медицины"}
}

@article{terblanche1991animal,
  title={Animal models of fulminant hepatic failure},
  author={Terblanche, John and Hickman, Rosemary},
  journal={Digestive diseases and sciences},
  volume={36},
  number={6},
  pages={770--774},
  year={1991},
  publisher={Springer}
}

@article{francavilla1989dog,
  title={A dog model for acetaminophen-induced fulminant hepatic failure},
  author={Francavilla, A and Makowka, L and Polimeno, L and Barone, M and Demetris, J and Prelich, J and Van Thiel, DH and Starzl, TE},
  journal={Gastroenterology},
  volume={96},
  number={2},
  pages={470--478},
  year={1989},
  publisher={Elsevier}
}

@article{constandinou2005modeling,
  title={Modeling liver fibrosis in rodents},
  author={Constandinou, Christothea and Henderson, Neil and Iredale, John P},
  journal={Fibrosis Research: Methods and Protocols},
  pages={237--250},
  year={2005},
  publisher={Springer}
}

@article{abraldes2006animal,
  title={Animal models of portal hypertension},
  author={Abraldes, Juan G and Pasar{\'\i}n, Marcos and Garc{\'\i}a-Pag{\'a}n, Juan Carlos},
  journal={World journal of gastroenterology: WJG},
  volume={12},
  number={41},
  pages={6577},
  year={2006},
  publisher={Baishideng Publishing Group Inc}
}

@article{laleman2006stable,
  title={A stable model of cirrhotic portal hypertension in the rat: thioacetamide revisited},
  author={Laleman, Wim and Elst, I Vander and Zeegers, M and Servaes, Roger and Libbrecht, Louis and Roskams, Tania and Fevery, Johan and Nevens, Frederik},
  journal={European journal of clinical investigation},
  volume={36},
  number={4},
  pages={242--249},
  year={2006},
  publisher={Wiley Online Library}
}

@article{kreft1999evaluation,
  title={Evaluation of different models of experimentally induced liver cirrhosis for MRI research with correlation to histopathologic findings},
  author={Kreft, Burkhard and Dombrowski, Frank and Block, Wolfgang and Bachmann, Rainald and Pfeifer, Ulrich and Schild, Hans},
  journal={Investigative radiology},
  volume={34},
  number={5},
  pages={360},
  year={1999},
  publisher={LWW}
}

@article{elferink2008microarray,
  title={Microarray analysis in rat liver slices correctly predicts in vivo hepatotoxicity},
  author={Elferink, Marieke G.L. and Olinga, P. and Draaisma, A.L. and Merema, M.T. and Bauerschmidt, S. and Polman, J. and Schoonen, W.G. and Groothuis, G.M.M.},
  journal={Toxicology and applied pharmacology},
  volume={229},
  number={3},
  pages={300--309},
  year={2008},
  publisher={Elsevier}
}

@article{vatakuti2015acute,
  title={Acute toxicity of CCl$_4$ but not of paracetamol induces a transcriptomic signature of fibrosis in precision-cut liver slices},
  author={Vatakuti, Suresh and Schoonen, Willem G.E.J. and Elferink, Marieke L.G. and Groothuis, Geny M.M. and Olinga, Peter},
  journal={Toxicology in Vitro},
  volume={29},
  number={5},
  pages={1012--1020},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}

@article{ekor2013modulation,
  title={Modulation of paracetamol-induced hepatotoxicity by phosphodiesterase isozyme inhibition in rats: a preliminary study},
  author={Ekor, Martins and Odewabi, Adesina O and Kale, Oluwafemi E and Bamidele, Titilayo O and Adesanoye, Omolola A and Farombi, Ebenezer O},
  journal={Journal of basic and clinical physiology and pharmacology},
  volume={24},
  number={1},
  pages={73--79},
  year={2013}
}

@article{westra2014precision,
  title={Precision-cut liver slices as a model for the early onset of liver fibrosis to test antifibrotic drugs},
  author={Westra, Inge M and Oosterhuis, Dorenda and Groothuis, Geny MM and Olinga, Peter},
  journal={Toxicology and applied pharmacology},
  volume={274},
  number={2},
  pages={328--338},
  year={2014},
  publisher={Elsevier}
}

@article{mullen1989problems,
  title={Problems with animal models of chronic liver disease: suggestions for improvement in standardization},
  author={Mullen, Kevin D and McCullough, Arthur J},
  journal={Hepatology},
  volume={9},
  number={3},
  pages={500--503},
  year={1989},
  publisher={Wiley Online Library}
}

@article{tu2007antifibrotic,
  title={Antifibrotic activity of rofecoxib in vivo is associated with reduced portal hypertension in rats with carbon tetrachloride-induced liver injury},
  author={Tu, Chuan-Tao and Guo, Jin-Sheng and Wang, Manner and Wang, Ji-Yao},
  journal={Journal of gastroenterology and hepatology},
  volume={22},
  number={6},
  pages={877--884},
  year={2007},
  publisher={Wiley Online Library}
}

@article{navasa1997bacterial,
  title={Bacterial infections in liver disease},
  author={Navasa, Miquel and Rimola, Antoni and Rod{\'e}s, Juan},
  booktitle={Seminars in liver disease},
  volume={17},
  number={04},
  pages={323--333},
  year={1997},
  organization={{\copyright} 1997 by Thieme Medical Publishers, Inc.}
}

@article{garcia1995bacterial,
  title={Bacterial translocation to mesenteric lymph nodes is increased in cirrhotic rats with ascites},
  author={Garcia-Tsao, Guadalupe and Lee, Fa-Yauh and Barden, Gertrude E and Cartun, Richard and West, A Brian},
  journal={Gastroenterology},
  volume={108},
  number={6},
  pages={1835--1841},
  year={1995},
  publisher={Elsevier}
}

@article{garcia2004gut,
  title={Gut microflora in the pathogenesis of the complications of cirrhosis},
  author={Garcia-Tsao, Guadalupe and Wiest, Reiner},
  journal={Best Practice \& Research Clinical Gastroenterology},
  volume={18},
  number={2},
  pages={353--372},
  year={2004},
  publisher={Elsevier}
}

@article{rao1997nutritional,
  title={Nutritional factors required for alcoholic liver disease in rats},
  author={Rao, G Ananda and Larkin, Edward C},
  journal={The Journal of nutrition},
  volume={127},
  number={5},
  pages={896S--898S},
  year={1997},
  publisher={Am Soc Nutrition}
}